警拒透露OT上限時數

警拒透露OT上限時數

警隊6月至11月的超時補水達9.5億元，平均每月領取人數達1.1萬人。資料圖片

【本報訊】警務處6月至11月超時補水達9.5億元，民主派質疑警方未公佈至少九項額外津貼數目。警察公共關係科總警司郭嘉銓辯稱，有關津貼為恒常津貼，與行動無關，金額已涵蓋在每年預算中，拒絕披露數字，並拒透露現時警方最高超時工作時數。

相關新聞：錯用李寶安 買星美債券勁蝕

稱每年預算已涵蓋津貼

保安局早前披露，6月至11月警隊的超時補水達9.5億元，平均每月領取人數達1.1萬人。但根據《公務員事務規例》，每月超時工作不可多於60小時，因應特殊、緊急或真正有需要情況下才可超出此限。

被問到警隊現時的逾時工作上限時數為多少，郭嘉銓拒絕透露數字，僅稱警方每月檢討有關上限，視乎當月工作情況及行動需要調整，並謂警員一般超時工作會先以補假補償，如果無法補假，才按《公務員事務規例》及警隊內部規條，發放紀律部隊逾時工作津貼。

對於民主派質疑警方未有交代至少九項津貼金額，推斷實際補貼金額更高，郭嘉銓同樣拒絕披露有關數字，但承認除了紀律部隊逾時工作津貼外，警員亦有不同津貼，因部份工作較危險艱辛，如飛虎隊要潛水等，「呢啲津貼係恒常，唔係同呢次嘅特別行動有關」，有關津貼金額已涵蓋在每年預算中。

警方自6月行動至今合共拘捕6,105人，當中978人被檢控，上周共有99人被捕，單計前日被捕人數為31人，包括17名學生；彈藥使用方面，警方上周一使用兩發橡膠子彈，前日至昨日凌晨共使用27枚催淚彈及3發橡膠子彈。

■記者李詠希、曾偉龍

因為冇上限

8月份係狗屋聽過150小時
唔知白衫係咪一樣

更方便呃ot錢
屌你老母btw

唔好意思 借個位黎
德國戰線要人
目標：5萬人聯署
依家差1萬5千人咋！！！

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

咩話？？恒常出9億OT????
冇撚嘢啊？？

審計署仲需唔需要存在
所有嘢override 晒, 又唔比查閱